# Транзакция

Транзакция – неделимая с точки зрения воздействия на БД последовательность операций обработки данных, которая
выполняется как единое целое и переводит БД из одного целостного состояния в другое целостное состояние.

Транзакции в Java, как и в целом, относятся к серии действий, которые должны быть успешно завершены. Следовательно, если
одно или несколько действий завершаются неудачно, все остальные действия должны быть отменены, оставив состояние
приложения неизменным. Это необходимо для обеспечения того, чтобы целостность состояния приложения никогда не
нарушалась.

## AOP. Транзакции и прокси

Обработка транзакций – это довольно сложная задача, которая включает в себя множество шаблонного кодирования и
конфигураций.

Платформа Spring предоставляет нам гораздо более чистый способ обработки транзакций, как локальных, так и глобальных
транзакций ресурсов в Java.

Spring предоставляет нам бесшовную абстракцию, создавая прокси-сервер для методов с транзакционным кодом. Spring создает
proxy для классов, объявленных аннотацией *@Transactional*. Proxy в большинстве случаев невидим во время выполнения. Он
предоставляет способ для Spring вводить поведение “до”, “после” или “во время” вызовов методов в proxy-объект. Поэтому,
когда мы определяем метод с *@Transactional*, Spring динамически создает proxy.

Аннотация @Transactional позволяет указать, в какой конкретный момент вызова стоит открыть и закрыть сессию с базой
данных. Так же аннотация позволяет указать уровни распространения и изоляции транзакционной модели.

*ПО СРЕДСТВАМ _AOP_, SPRING ОБОРАЧИВАЕТ ОБЪЕКТ В ПРОКСИ ОБЪЕКТ, В СВОЮ ОЧЕРЕДЬ В КОТОРОМ УЖЕ ВШИТ КОД ОБРАБОТКИ
ТРАНЗАКЦИИ (ТОТ САМЫЙ СОВЕТ ИЗ _AOP_ ПАРАДИГМЫ)* - это и есть Декларативное управление транзакциями.

#### Итог

*Так же для полного понимая работы транзакций следует знать:*

- ACID св-ва транзакций;
- Изоляции транзакций, а так же ошибки, приводящие к повышению уровня изоляции;
- Распространения транзакций;
- Подходы(оптимистический, пессимистический) и методы(двухфазная блокировка, временных меток и тд) блокировок
  транзакций.